Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

Для обробки JSON сторк які приходять, якщо вона не коректна, то можна зробити оповіщення про помилку, і скрипт продовжить свою роботу. Перевірка даних, які надходять з сервера. Можливо при надсиланні даних на сервер.